## Шаблоны конфигурации  
  
### Параметры загрузки шаблона  
В каждом каталоге есть файл global.conf - он грузится в первую очередь, после него шаблон модели.  
Если нужно изменить для какой то модели блок(#) - нужно записать этот блок в файлике модели.  		
		
Например, у вас есть блок \#RMON в global.conf шаблона с таким содержимым: 
~~~~		
#RMON		
enable rmon		
~~~~
Но, вы знаете, что бы данной команды недостаточно для включения RMON на 1100-06.				
Для того, что бы изменить данный блок для наших ~~любимых~~ 1100-06 нужно добавить в файлик DGS-1100-06_ME.conf(имя файлика конфигуратор берет из DeviceConfig.json) следующее: 		
~~~~
#RMON		
enable rmon
create rmon collection stats 1 port 1
create rmon collection stats 2 port 2
create rmon collection stats 3 port 3
create rmon collection stats 4 port 4
create rmon collection stats 5 port 5
create rmon collection stats 6 port 6
~~~~
Теперь при генерации конфига  блок \#RMON  с global.conf будет полностью заменен на указанный в DGS-1100-06_ME.conf		
		
		
### Обозначения в шаблонах   
**[SERVICE_NET]** - Что бы передать массив вместо строки.  В этом случае команда выполнится несколько раз с подстановкой каждого элемента массива     		
**{PARAM_NAME}** - Имя параметра             
**#** - Имя логического блока        
**@** - Команда, которая не требует проверки на успешность        
**;** - Коментарий        

        
        
### Создание своего шаблона
Что бы сделать свой шаблон, необходимо создать еще один каталог в **./Templates** с желаемым имененем шаблона и файл **global.conf** в нем.				
Если необходимо разделение конфига по моделям - создайте файл для конкретной модели (необходимое имя файла указано в *./TemplatesConfig/DeviceParam.json*).				
Если необходимо добавить дополнительные параметры для шаблона или заменить существующие,				
создайте файл в каталоге **./TemplatesConfig** c именем <ИМЯ ШАБЛОНА\>.json и в нем укажите необходимые параметры (структура заполнения похожа на  **./TemplatesConfig/GlobalParams.json**).
 		
 
 

